又有筍工！政府聘200二級私人秘書 中五畢業起薪1.5萬元

公務員職位向來有「鐵飯碗」之稱，競爭激烈。消息透露，停止公開招聘近20年的二級私人秘書一職獲解凍，公務員事務局今日會展開招聘工作，空缺數目估計約200個。二級私人秘書起薪點15,055元，應徵者只需中學會考5科及格或文憑試考獲5科二級成績，毋須工作經驗，有工會估計這份政府筍工將吸引逾2萬人申請，肯定「爭崩頭」。

記者：盧文烈

政府秘書職系分為五個職級，目前編制約有1,800人，最基層為二級私人秘書。消息指，二級私人秘書對上一次公開招聘在1998年，近年只靠推出內部轉任二級私人秘書計劃，邀請打字員、文書助理等過檔填補空缺，由於未來幾年是有關職系的退休高峰期，加上申請轉職的人數不足以應付需求，因此需公開招聘填補人手。消息指，初步計劃會先聘請200人，但根據以往招聘助理文書主任及文書助理的經驗，最終聘請人數或更多。

二級私人秘書起薪點為總薪級表第4點，月薪15,055元，之後按年增薪，頂薪達為總薪級表第15點，即28,865元。若升至該職系最高級的高級私人助理，頂薪點更達39點，即82,425元。二級私人秘書學歷要求與助理文書主任一樣，應徵者需在中學文憑試考獲5科二級或以上成績，或中學會考五科及格，當中包括中、英文科。

文書職系公務員總會總幹事梁籌庭表示，二級私人秘書主要職責與私人企業的秘書相若，包括文書處理、擬備文件、安排會議及處理查詢等。他說，二級人秘書的學歷要求與助理文書主任相若，但起薪點較高，而且毋須工作經驗，估計吸引逾2萬人申請，相信當中不少為大學生。「之前請助理文書主任，成功獲聘者都有五成擁有大學學歷。」

梁籌庭教路，應徵者必須通過打字及電腦測試，他提醒，二級私人秘書的打字速度要求較助理文書主任高，英文打字每分鐘要50字，中文則20字，通過有關測試後要接受面試，內容包括處境題及英文測試等，過往不少文職應徵者在電腦測試中「肥佬」，工會因此特別針對二級私人秘書一職開班教授電腦及面試技巧，由退休政府秘書任教。

fat fat la 10年後月薪3萬 退休前月入八萬 急不及待想去玩玩了

呢個位通常只請女人,不了,寧願下年報Analyst Programmer II

女高官唔會想請男秘書？

不了

D老屎忽秘書仲恐怖過普通老屎忽
恃住自己老細大粒，通常d態度串過馬撚
正宗狐假虎威
如果你老細係under佢老細，你預左俾佢玩死。同埋班「高級」秘書係自己有一黨，極難埋堆，成班八婆小圈子

利申：有朋友做緊

無可避免度度都有老屎忽
無論職場 生活都咁乞人憎

90%公務員本身已經痴撚線
仲要女人 你做埋我果份

英文50字.....

我果區秘書仔已辭職

你覺得好唔好做 實際上 英文要求唔低 同埋佢工作環境啲人串過馬撚

打字要英50字中20字真係痴撚線

好撚可悲
私人市場同政府工差距咁撚大
中五學歷唔洗工作經驗起薪萬五 咁先對返住正常既水平
出面大學學歷仲pay緊12-13k真係傻撚左

如果連政府工都養唔到老屎忽，咁香港真係冇邊份工可以做到老

10年前我做政府contract clerk，個d AS秘書好多時卸哂比aco同我呢d contract clerk做

不過如果升到 PS to DS或做到常任秘書長的秘書，個d八婆臭閪就堅撚寸

識d人做緊呢份秘書都考aco

狗沖

識人做ACO比人迫去做呢D閪位

屌 考打字咁快把撚咩 政府做野出名慢

即係PS？
好多內幕野

其實應該話得政府工做到真老屎忽
其他工既所謂老屎忽 其實多數只係將大部分workload轉比下屬等自己做少D咁
但唔會去到完全唔洗做 或者特整估下屬令佢出事/升唔到咁
因為出左事自己都要負責 同埋太過份會直接走左D野冇人跟

PS 真係唔好做 跟左個變態老闆真係生不如死